天舟一號昨晚成功發射升空

【Now新聞台】內地自主研製的第一艘貨運飛船天舟一號發射升空。

天舟一號與所用的長征七號遙二運載火箭，於昨晚7時41分在海南文昌航天發射場發射升空，天舟一號升空後進入離地380公里的運行軌道，並以每秒7.9公里的速度運行。

它之後會展開其中一項任務，與天宮二號太空實驗室自動交會對接。

天舟一號會與天宮二號交會對接三次，其間會進行太空加油，通過特定接口將燃料加注到天宮二號中。而在最後一次交接，天舟一號會首次試驗快速交會對接技術，在六小時內完成交接，較一般交接需時兩天為快，為太空人未來進駐太空站準備。

天舟一號會逗留太空約五個月，完成最後一次交會對接後會返回地球，墜落預定的安全海域。

又黎多個亞古捷斯